Ujian Programming
====
Kuliah Pemrograman Fungsional 2017
----

Repository ini berisi _code base_ bahan untuk ujian pemrograman kuliah Pemrograman Fungsional. Hanya ada dua berkas utama pada awalnya yaitu:
* my_server.erl
* kitten_service2017.erl

Silahkan tambahkan fungsi pada berkas tersebut atau kembangkan berkas lain namun tetap menggunakan kedua berkas tersebut.

Kejujuran dan Etika akademik
----

Ujian Programming dilakukan secara _**take home**_ dan dikerjakan secara **_individual_**. Diberikan kebebasan dalam mengatur waktu dan tempat, bahkan fitur yang akan dikembangkan. **Peserta kuliah perlu dapat bertanggung jawab dan menjaga nilai-nilai kejujuran dan etika akademik dalam menjalani kebebasan tersebut.**

Peserta kuliah dapat mem- *fork* repository ini dan kemudian melakukan _pull request_ atas hasil kerja masing-masing individu sebagai prosedur submission-nya.


Aturan ujian
----

**Batas waktu _Pull Request_: Kamis, 21 Desember 2017, jam 13:00** Disarankan lebih awal melakukan pull request.

_Pull Request_ akan diproses dengan urutan _First Come First Serve_. Bagi _pull request_ selanjutnya yang memiliki kemiripan sangat tinggi dengan code yang dikirimkan oleh peserta lain sebelumnya, maka akan di- **_reject_**.  

Aturan Pull Request:
----
* Menuliskan pesan berisi:
  * identitas diri: Nama Lengkap sesuai SIAK, NPM, kelompok.
  * teks penjelas fitur, fungsi apa yang dikembangkan dan bagaimana cara penggunaannya.
  * Contoh _script_ (pemanggilan fungsi, dan hasilnya) menjalankan program/fungsi yang anda buat.
* Sebelum pull request:
  * Pastikan sudah meng-update repository anda dengan kondisi repository master yang terkini.
  * Pastikan juga sudah melihat dan mempelajari _pull request_ yang sudah dilakukan peserta yang lain untuk menghindari duplikasi fitur.
* Bila ada duplikasi fitur, request yang belakangan akan otomatis ditolak.
* Pastikan program anda bisa di-_compile_ dan dijalankan dengan baik dan benar. Jangan melakukan _pull request_ bila masih ada _error_.

Kriteria Fitur dan Penilaian:
----
Peserta bebas menambahkan fitur yang belum tersedia di code-base. Termasuk fitur yang sudah dibahas di kelas bila ternyata fitur tersebut belum di merge ke master.

Pemilihan Fitur bisa mengacu seperti tambahan fitur yang didiskusikan di kelas atau contoh ujian UAS programming tahun lalu.

**_Acceptance Criteria_**:

_Pull request_ dari fitur yang anda kembangkan
akan dianggap layak sebagai ujian programming bilaa:
* Fitur yang anda kembangkan, belum tersedia di repository master ini. (_First come first serve_).
* Fitur dikembangkan minimal dalam 5 baris kode, dan maksimal 50 baris kode dengan tata penulisan yang wajar.
* Fitur sudah lengkap di-implementasikan dan tidak ada error.

**Acuan Penilaian**:

* Bila _pull request_ nya langsung diterima maka akan mendapat poin 80.
* Rentang nilai maksimal 20 poin akan diberikan berdasarkan tingkat kesulitan pengerjaan, efisiensi, dan penggunaan library atau struktur data yang lebih menarik, termasuk penerapan higher-order function yang efektif.  
* bonus maksimal 20 poin bisa diberikan bagi peserta yang menggabungkan fitur-fitur sebelumnya dari peserta lain.
* Nilai 60, bila _pull request_ awalnya ditolak atau perlu revisi :
  * dengan minor error/correction. Perlu diperbaiki maksimal 3 (tiga) hari setelah review atau reject.
  * dengan major error/correction, atau fitur sudah dikembangkan. Perlu buat pull request baru, maksimal 3 (tiga) hari setelah review atau reject. atau 3 hari setelah batas deadline.
  * Kesempatan koreksi hanya akan diberikan satu kali.

*Contoh-contoh lain Fitur/Fungsi*:
* Meng-edit deskripsi kucing
* Jual beli kucing
* Daftar Dokter Hewan
* Daftar Klinik Hewan
* Catat penyakit kucing
* Daftar penyakit kucing
* Tambah Tanggal kelahiran
* Menghitung umur kucing
* Mendaftarkan kucing yang warna-nya sama.
* atau pola fungsi-fungsi yang ada tapi untuk binatang lain namun **dengan variasi yang _significant_** bukan hanya me-rename fungsi.

dan lain-lain, silahkan kembangkan kreativitas dan inovasi!

Selamat berkreasi!
